沒有敵人

沒有敵人

6,673

請恕我以小人之心度君子之腹，「沒有敵人」究竟是怎樣一種境界？因為一貫淡如水的脾氣，所以凡事謙謙靜好，抑或奉上左邊臉之後不吝再奉上右邊臉，方能成就身後的清貴？假如是後者，對不起，我不敢苟同。在我卑微的層次，心中一團火不但是動力，把冤有頭債有主燃燒成每日起床的理由，更照亮最基本的道德秩序，灌溉明天會更好的冀望。骨一聲什麼都吞落肚，愛你應該恨的人，擁抱惡勢力和邪魔，在修為不夠火候的人眼中非常違反自然，屬於電視綜藝節目「小朋友勿在家中模仿」範疇的高危動作，閒來仰望耶穌基督和甘地沒有問題，殷勤學習他們的生活方式實在不敢高攀。退而求其次，認清楚敵人，分仔細黑白，雖然和聖潔扯不上關係，恐怕也只能如此了，畢竟我看得懂的僅是《舞台姐妹》水平的通俗劇，唯有視「清清白白做人，認認真真演戲」為座右銘吧。
任何世代想要排眾而出逆流而上，都不是件簡單的事，於諸般不利的環境下普渡慈航更談何容易，劉先生令人敬佩自不待言。可是現在的世道人心，沒有敵人並不表示一定有朋友，不信你聽聽涼薄的喧嘩，助紂為虐的一群何曾領「不敵」之情？你不將他們擺放在對立位置，他們偏偏不依，「你死我活的殘酷鬥爭」毋庸煽動無處不在，「最大的善意」置若罔聞，有什麼辦法呢？這台戲註定要演成莎士比亞悲劇的，主角卻以為自己在寫十四行詩，渾身洗不脫的書生憨戇：「把心交給你時，我已離去，秋日的明淨中，手銬的閃亮灼傷了陽光……」

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
半夜好鬼忙 (李純恩)

下一則
不怕對號入座 (蔣芸)